【六四29周年】馬英九重申：六四不平反 統一不能談

【六四29周年】馬英九重申：六四不平反 統一不能談

建立時間：2018/06/04 10:11

今天是中國六四事件29周年，前總統馬英九在臉書說，「29年來，我一直關心「六四」的平反，不只因為受難者與家屬的錐心泣血，也因為「六四」對兩岸關係影響至深。」

馬英九說，6、70年前，台灣也曾經歷過「二二八事件」與「白色恐怖時期」。去年中共舉行第19次全國代表大會時，中國國家主席習近平曾說，對台政策要「尊重台灣現有的社會制度與台灣人民的生活方式」。過去30年來，台灣政府一直致力處理「二二八事件」與「白色恐怖時期」的賠償及平反，這就是台灣現有的社會制度，以及台灣人民的生活方式。

馬英九認為，29年過去了，等不到六四平反含冤而終的家屬，越來越多；還活著的人，也都白髮蒼蒼，他們的心是多麼痛啊！即使中共國力日強、人民日富，但在「六四」未獲平反前，世人提到中共，仍會想到29年前那個血腥鎮壓的夜晚。

馬英九說，「二二八事件」、「白色恐怖時期」和「六四」一樣，都造成無辜受難者。台灣政府30年前就開始面對歷史、承擔責任，至今仍在致力尋求家屬及其後人的原諒。台灣能，為何中共不能？

馬英九說，他在北市長任內就曾說過，「六四不平反，統一不能談」。「現在，我的態度還是一樣。『面對歷史，就事論事，是非分明；面對家屬，將心比心，療傷止痛。』唯有如此，才能真正拉近兩岸人民的心理距離，也才能讓中共成為世人眼中真正的大國。」
（何哲欣／台北報導）

短期中共無可以平反六四
不愧台獨教父

面對歷史嗰個唔係畀你哋踢出黨個李登輝咩

先問吓美國台澎主權係屬於邊個+